% Copyright (C) 2008-2015 TeXniCie A-Eskwadraat <hektex@a-eskwadraat.nl>
%
% This file is part of the A-Eskwadraat LaTeX collection and may be
% redistributed under the terms of version 2 of the GNU General Public License
% as published by the Free Software Foundation. See LICENSE file for details.
%
%% $Id: aesfactuur.sty 807 2017-04-04 10:53:24Z aldo $


%Werking en nut: Maakt de factuur, duh. Relatie met aesfactuurbtw wordt uitgezocht

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1999/06/01]

\newcommand\factuur@packagenaam{aesfactuur}

\ProvidesPackage{\factuur@packagenaam}[2017/01/30 v0.7 Eenvoudige facturen met aesbrief-integratie]

\RequirePackage{aestaal}

\RequirePackage{substr}
\RequirePackage{ifthen}
\RequirePackage{calc}


\RequirePackage{geometry}

%%% Errors enzo

\newcommand\FactuurError@verdwaald[1]{%
\PackageError{\factuur@packagenaam} {Verdwaald #1-commando}%
                                    {Dit commando mag alleen binnen de factuur-omgeving voorkomen.\MessageBreak%
                                     Zet #1\space tussen \protect\begin{factuur} en \protect\end{factuur}.}%
}


%%% Een lettertype
\newcommand\aes@fonttitel{\fontsize{18}{20}\selectfont\bfseries}


%%% Rekenen

% Zero-padding tot drie nullen.
% #1 - De counter om te padden.
% #2 - De getekstificeerde counter (\the#1, als het ware).
\newcommand\@drienullen[1]{%
\ifthenelse{#1>99}{#1}{%
  \ifthenelse{#1>9}{0#1}{00#1}%
}%
}


%%% Gekke nep-booleans
% ifthenelse en tabular koesteren een diepe haat jegens elkaar. Daarom gebruiken
% we deze nepbooleans.

% \newnepboolean{aap} maakt een commando \ifaap. Zie \settrue.
\newcommand\newnepboolean[1]{%
\settrue{#1}%
}

% Zorgt dat \ifaap{ja}{nee} ja oplevert.
\newcommand\settrue[1]{%
\expandafter\gdef\csname if#1\endcsname##1##2{##1}%
}
% Zorgt dat \ifaap{ja}{nee} nee oplevert.
\newcommand\setfalse[1]{%
\expandafter\gdef\csname if#1\endcsname##1##2{##2}%
}

%Dit zorgt ervoor dat er bij heel veel posten er meteen naar een andere pagina wordt gegaan. Hier wordt het maximaal aantal posten gedefiniëerd dat op een brief past. Voor het beste resultaat, kan de gebruiker met \nieuwePagina in de factuuromgeving een nieuwe pagina maken. Deze doen alleen wat, als de gebruiker meerdere pagina's heeft geactiveerd met \meerderePaginas. Dit moet handmatig geactiveerd worden i.v.m terugwaardste compabiliteit. Als \meerderePaginas is gebruikt, werkt het automatisch invullen van de titel creditbrief niet meer. Mocht je dit willen, kun je beter een LuaLaTeX factuurklasse schrijven. Sterker nog: als je dit leest, ben je een bug aan het oplossen in een klasse die eigenlijk al vervangen had moeten worden.

\newcounter{factuur@aantalPosten} %telt aantal keer dat \post{}{} is gebruikt
\setcounter{factuur@aantalPosten}{0} 

\newboolean{factuur@meerderePaginas}
\setboolean{factuur@meerderePaginas}{false}
\newcommand{\meerPaginas}{\setboolean{factuur@meerderePaginas}{true}}

\newcounter{factuur@maxPosten}
\setcounter{factuur@maxPosten}{19}

\newcounter{factuur@maxPostenTweedePagina} %Tweede pagina heeft geen briefheader, dus er passen meer posten op.
\setcounter{factuur@maxPostenTweedePagina}{25} %vervangt factuur@maxPosten na \nieuwePagina


\newboolean{factuur@teruggave} % gebruikt in \creditbrief
\setboolean{factuur@teruggave}{false}

\newboolean{factuur@tweedePagina} % tweede pagina wordt hoger geplaast op de pagina vanwege de header.
\setboolean{factuur@tweedePagina}{false} %Dit is dus de eerste pagina. \nieuwePagina zet dit op true.
\newcommand{\creditnota}{\setboolean{factuur@teruggave}{true}}

% teller om totaalbedrag op te slaan. \nieuwePagina sluit factuuromgeving af en start daarna een nieuwe factuuromgeving, dus totaalbedrag moet worden doorgegeven aan de nieuw aan te roepen factuuromgeving. Dit wordt in de nieuwe factuuromgeving weer gebruikt als factuur@Totaal. Deze doen alleen wat als de gebruiker meerdere pagina's heeft geactiveerd met \meerderePaginas. 

\newcounter{factuur@tmptotaal} 
\setcounter{factuur@tmptotaal}{0}


%%% Gebruikers-commando's
% Aantal dagen van de betalingstermijn
\newcommand\aes@betalingstermijn{28}
\newcommand\betalingstermijn[1]{\renewcommand\aes@betalingstermijn{#1}}

\newcommand\valuta[1]{%
  \renewcommand\factuur@valutasym{#1}%
}
\newcommand\factuur@valutasym{\euro}


\newboolean{factuur@buitenland}
\newcommand\buitenlandbetaling{\setboolean{factuur@buitenland}{true}}
\newcommand\binnenlandbetaling{\setboolean{factuur@buitenland}{false}}

%% Boolean voor verlegging BTW

\newboolean{factuur@btwverlegd}
\newcommand\btwverlegd{\setboolean{factuur@btwverlegd}{true}}

%% Ontour spul toevoegen zodat buitenlandbetalingen ook naar ontour gaan als de optie ontour gezet is.
\ifthenelse{\boolean{aes@ontour}}{%
  \setboolean{aes@optfooter}{false}%
  \email{ontour@A-Eskwadraat.nl}%
  \afzendernaam\TAALontournaam%
  \def\aes@kvknr{30230072}%
  \def\aes@bank{ING}%
  \def\aes@giro{4559482}%
  \def\aes@BIC{INGBNL2A}%
  \def\aes@IBAN{NL39 INGB 0004 5594 82}%
  \def\aes@rekeninghouder{\TAALontournaam}%
  \renewcommand\aes@returnline{\aesnaam On Tour, Princetonplein~5, 3584~CC~~Utrecht\aes@NL}%
}{}

\newcommand\aes@betaalinstructie{}
\newcommand\betaalinstructie[1]{\renewcommand\aes@betaalinstructie{#1}}
\newcommand\autobetaalinstructie{
  \renewcommand\aes@betaalinstructie{
    \ifthenelse{\boolean{factuur@teruggave}}{
      \TAALterugkrijginstructie
    }{
      \ifthenelse{\boolean{factuur@buitenland}}{
        \def\@IBANspul{, BIC:~\aes@BIC}
      }{
        \def\@IBANspul{}
      }
      \TAALbetaalinstructie{\aes@betalingstermijn}{\aes@bank}{\aes@IBAN}{\@IBANspul}{\aes@rekeninghouder}{\factuur@ovv}
    }
  }
}
\autobetaalinstructie

\newcommand\factuur@post@err[2]{%post buiten factuur
\FactuurError@verdwaald{\protect\post}%
}

\newcommand{\nieuwePagina}{%Gebruikerscommando voor het beginnen van een nieuwe pagina in de factuuromgeving
\setcounter{factuur@tmptotaal}{\value{factuur@Totaal}}%
\setboolean{factuur@tweedePagina}{true}
\setcounter{factuur@maxPosten}{\value{factuur@maxPostenTweedePagina}}%
\setcounter{factuur@aantalPosten}{0} & \vspace{-12pt}\\% Tabular haat lege commando's aan het einde van de tabel.
\subtotaal
\end{factuur}%
\end{lrbox}
\usebox\factuur@factuurbox
\begin{center}
\TAALpaginaGaatVerder
\end{center}
\newpage
%uncomment het onderstaande, als aesbrief.cls de geometry class gaat gebruiken.
\newgeometry{bottom=20mm, left=21mm, right=21mm, top=25mm}
\begin{lrbox}\factuur@factuurbox
\begin{factuur}%
\setcounter{factuur@Totaal}{\value{factuur@tmptotaal}}%
}

%Bedrag post wordt opgeteld aan totaal en wordt gezet.
%Het is niet erg dat er ook zonder \meerderePaginas gecontroleerd wordt op maxPosten, zolang maxPosten niet klein is.


% Een normale post (omschrijving en bedrag).
\newcounter{factuur@tmpbedrag}
\newcommand\factuur@post[2]{%
  \ifthenelse{\value{factuur@aantalPosten} = \value{factuur@maxPosten}}{\nieuwePagina}{}%
  \parseBedrag{#2}{factuur@tmpbedrag}%
  \addtocounter{factuur@Totaal}{\thefactuur@tmpbedrag}%
  \addtocounter{factuur@aantalPosten}{1}%
  \factuur@zetpost{#1}{\thefactuur@tmpbedrag}%
}



\let\post\factuur@post@err



\newcommand\factuur@procent@err[2]{%procent buiten factuur
\FactuurError@verdwaald{\protect\procent}%
}

% Een percentagepost (omschrijving en percentage van subtotaal).
\newcounter{factuur@tmpprocent}%
\newcommand\factuur@procent[2]{%
  \parsePercentage{#2}\tmp@procent\tmp@procenttxt%
  %
  \setcounter{factuur@tmpbedrag}{%
    \thefactuur@Totaal * \real{\tmp@procent} / 100}%
  \addtocounter{factuur@Totaal}{\thefactuur@tmpbedrag}%
  \factuur@zetpost{#1 (\tmp@procenttxt\%)}{\thefactuur@tmpbedrag}%
}

\let\procent\factuur@procent@err



\newcommand\factuur@invul@err[1]{%
\FactuurError@verdwaald{\protect\invul}%
}

% Een invulpost (alleen omschrijving).
% Het totaal wordt gemarkeerd als verbokt.
\newcommand\factuur@invul[1]{%
  \settrue{factuur@TotaalVerbokt}%
  \factuur@zetpostnep{#1}{\dotfill}%
}

\let\invul\factuur@invul@err



\newcommand\factuur@subtotaal{%
\iffactuur@TotaalVerbokt{%
  \PackageError{\factuur@packagenaam}{\protect\subtotaal\space kan niet meer na
  \protect\invul}{}%
}{%
  \hline\\[-2mm] \factuur@zetpost{\bfseries{\TAALsubtotaal}}{\thefactuur@Totaal}%
}
}


\newcommand\factuur@subtotaal@err{%subtotaal buiten factuur
\FactuurError@verdwaald{\protect\subtotaal}%
}


\let\subtotaal\factuur@subtotaal@err

\newnepboolean{factuur@TotaalVerbokt}%
\newcounter{factuur@Totaal}%


\newenvironment{factuur}{
\ifthenelse{\boolean{factuur@meerderePaginas}}{\begin{factuur@factuurDubbel}}{\begin{factuur@factuurEnkel}}
}
{
\ifthenelse{\boolean{factuur@meerderePaginas}}{ & \end{factuur@factuurDubbel}}{ & \vspace{-12pt} \\ \end{factuur@factuurEnkel}}
}


\newenvironment{factuur@factuurEnkel}{%
\setfalse{factuur@TotaalVerbokt}
\setcounter{factuur@Totaal}{0}%
%
\let\post\factuur@post%
\let\procent\factuur@procent%
\let\invul\factuur@invul%
\let\subtotaal\factuur@subtotaal%


% tabel: omschrijving, min, valuta, helen, komma, halven
\begin{tabular}{lc@{}c@{}r@{}c@{}l}
\bfseries \TAALomschrijving & \multicolumn{5}{r}{\bfseries \TAALbedrag} \\
\hline\hline \\[-2mm]
}{%
\hline\hline\\[-2mm] \bfseries \TAALtotaal &
  % Zet het totaal neer, of puntjes als er geen totaal is.
  \iffactuur@TotaalVerbokt{%
    \multicolumn{5}{r}{\dotfill}
  }{%
    \factuur@bedrag{\thefactuur@Totaal}
  } \\
\end{tabular}

%
\let\post\factuur@post@err%
\let\procent\factuur@procent@err%
\let\invul\factuur@invul@err%
\let\subtotaal\factuur@subtotaal@err%
}

\newenvironment{factuur@factuurDubbel}{%
\setfalse{factuur@TotaalVerbokt}
\setcounter{factuur@Totaal}{0}%
%
\let\post\factuur@post%
\let\procent\factuur@procent%
\let\invul\factuur@invul%
\let\subtotaal\factuur@subtotaal%


% tabel: omschrijving, min, valuta, helen, komma, halven
\begin{tabular}{lc@{}c@{}r@{}c@{}l}
\bfseries \TAALomschrijving & \multicolumn{5}{r}{\bfseries \TAALbedrag}
 \\
\hline\hline \\[-2mm]
}{\end{tabular}
\let\post\factuur@post@err%
\let\procent\factuur@procent@err%
\let\invul\factuur@invul@err%
\let\subtotaal\factuur@subtotaal@err%
}



%%% Intern spul
\newcommand\factuur@zetpost[2]{%
\factuur@zetpostraw{#1}{\factuur@bedrag{#2}}%
}

\newcommand\factuur@zetpostnep[2]{%
\factuur@zetpostraw{#1}{\multicolumn{5}{r}{#2}}%
}

\newcommand\factuur@zetpostraw[2]{%
\vspace{2mm}
\parbox[b]{\textwidth*3/4}{#1} & #2 \\
}


\newcounter{duizend}        % Counters voor
\newcounter{dheen}          %   het afpellen
\newcounter{dterug}         %   van duizendtallen.
\newsavebox\@bouwbedrag     % Gebruikt om het bedrag achterstevoren op te bouwen.
\newcounter{@geld}
\newcounter{@heel}
\newcounter{@cent}
\newcounter{@rest}          % 'Duizendste' euro's, bedoeld voor afronding

% Laat een bedrag mooi zien met valutateken, duizendtalpunten en een komma.
\newboolean{factuur@tmpisneg}
\newcommand\factuur@bedrag[1]{%
  % Kijk of het bedrag negatief is en zorg dat het positief is.
  \setcounter{@geld}{#1}%
  \ifthenelse{\the@geld < 0}{%
    \setboolean{factuur@tmpisneg}{true}%
  }{%
    \setboolean{factuur@tmpisneg}{false}%
  }%
  \ifthenelse{\boolean{factuur@tmpisneg}}{%
    \setcounter{@geld}{-\the@geld}%
  }{}%
  %
  % Scheid bedrag in helen en centen.
  \setcounter{@heel}{\the@geld / 1000}%
  \setcounter{@cent}{(\the@geld - \the@heel * 1000) / 10}%
  \setcounter{@rest}{(\the@geld - \the@heel * 1000) - (\the@cent * 10)}%
  %
  \ifthenelse{\boolean{factuur@tmpisneg}}{--}{} &
  \factuur@valutasym~ &
    % Laat de helen zien, met duizendtalpunten.
    % TODO uitgebreid testen; er mogen geen verkeerde bedragen op een factuur komen!
    \setcounter{duizend}{\the@heel}%
    \ifthenelse{\value{duizend} > 999}{% Gaan we uberhaupt puntjes zetten?
      %Rond het bedrag af. Als het aantal tiende centen niet kleiner is dan 5, dan wordt er 1 cent bij gedaan en wordt er gecontroleerd of het aantal centen groter dan 99 is. 
      %Mocht dat gebeuren, dan duidend++ en cent-=100.
      \ifthenelse{\the@rest < 5}{}{\addtocounter{@cent}{1}}%
      \ifthenelse{\the@cent > 99}{\addtocounter{@cent}{-100}\addtocounter{duizend}{1}}{}
      % Pel het bedrag af per duizendtal.
      \whiledo{\value{duizend} > 999}{%
        \setcounter{dheen}{\value{duizend}/1000}%
        \setcounter{dterug}{\value{duizend}-\value{dheen}*1000}%
        \savebox\@bouwbedrag{\TAALduizendsym\@drienullen{\thedterug}\usebox\@bouwbedrag}%
        \setcounter{duizend}{\value{dheen}}%
      }%
     % Het laatste restje is het hoogste net-geen-duizendtal.
      \theduizend%
      % Zet het opgebouwde bedrag neer.
      \usebox\@bouwbedrag%
    }{%

      %Ook hier wordt het bedrag afgerond.
	  \ifthenelse{\the@rest < 5}{}{\addtocounter{@cent}{1}}%
	  \ifthenelse{\the@cent > 99}{\addtocounter{@cent}{-100}\addtocounter{duizend}{1}}{}      
      % Geen duizendtallen, dus gewoon het bedrag zonder padding of wat dan ook.
      \theduizend%
    }%
  & \TAALdecimaalsym &
    % Laat de centen zien. Zet er een 0 voor indien < 10.
    \ifthenelse{\the@cent < 10}{0}{}\the@cent
}


%%% Parsen van bedragen

% Stop-teken voor het parsen. Maakt eigenlijk niet uit wat erin staat, zolang
% het maar meer dan \'e\'en karakter is.
\def\P@stop{blablabla}

% Definieer een commando dat karakters langsgaat.
% #1 - te definieren commando
% #2 - wat te doen als het geen \stop is? Het karakter is hierin #1.
\def\defP@char#1#2{%
  \def#1##1{%
    \ifthenelse{\equal{##1}{\P@stop}}{%
      %stop
    }{%
      #2%
    }%
  }%
}

% Definieer een commando dat digits langsgaat.
% #1 - te definieren commando
% #2 - commando om digits in op te slaan
% #3 - counter om de digits mee te tellen
% #4 - wat te doen als het een komma/punt is?
\def\defP@digit#1#2#3#4{%
  \defP@char#1{%
    \IfCharInString{##1}{,.}{%
      #4%
    }{%
      \IfCharInString{##1}{0123456789}{%
        %opslaan
        \edef#2{#2##1}%
        %tellen
        \stepcounter{#3}%
        %verder
        #1%
      }{%
        \PackageError{\factuur@packagenaam}{Ongeldig karakter `##1' in bedrag}{}%
      }%
    }%
  }%
}

% Parser voor prefix +/-
\defP@char\P@prefix{%
  \setboolean{bool@negatief}{false}%
  \ifthenelse{\equal{#1}{+}}{%
    % Positief. Gewoon doorgaan.
    \P@heel%
  }{%
    \ifthenelse{\equal{#1}{-}}{%
      % Negatief. Onthouden en doorgaan.
      \setboolean{bool@negatief}{true}%
      \P@heel%
    }{%
      % Onbekende prefix, dus zet die weer terug in de te parsen string
      \P@heel#1%
    }
  }
}

% Parser voor hele euro's
\defP@digit\P@heel%
% sla op in:
  \result@helen%
{% tel met counter:
  cnt@helen%
}{% doe na de komma:
  \P@cent% centen parsen
}

% Parser voor centen
\defP@digit\P@cent%
% sla op in:
  \result@centen%
{% tel met counter:
  cnt@centen%
}{% doe na de komma:
  \PackageError{\factuur@packagenaam}{Twee keer een komma (of punt) in bedrag}{}%
}

% Tellertjes en boolean
\newcounter{cnt@helen}     % het aantal hele-euro-digits
\newcounter{cnt@centen}    % het aantal cent-digits
\newboolean{bool@negatief} % negatief of niet?

% Parse een bedrag-achtig iets. De resultaten komen in de daarvoor bestemde
% commando's en counters.
\newcommand\factuur@bedragachtig[1]{%
  % Begin op nul
  \def\result@helen{}%
  \setcounter{cnt@helen}{0}%
  \def\result@centen{}%
  \setcounter{cnt@centen}{0}%
  % Expandeer het argument (zodat er ook commando's in het bedrag kunnen worden
  % gebruikt)
  \edef\@argexpanded{#1}%
  % Parsen maar (met \P@heel)
  \expandafter\P@prefix\@argexpanded\P@stop%
}

% Parser voor hele bedragen.
% #1 - het bedrag als string
% #2 - een counter om het resultaat in op te slaan
\newcommand\parseBedrag[2]{%
  \factuur@bedragachtig{#1}%
  %
  % Controleer op zinnig aantal cent-digits
  \ifthenelse{\thecnt@centen = 2 \OR \thecnt@centen = 0}{}{%
    \PackageError{\factuur@packagenaam}{Raar aantal centen opgegeven in bedrag}{}%
  }%
  % Maak er een bedrag in centen van met drie decimalen
  \setcounter{#2}{0\result@helen * 1000 + 0\result@centen * 10}%
  % En maak het negatief indien nodig
  \ifthenelse{\boolean{bool@negatief}}{%
    \setcounter{#2}{-\value{#2}}%
  }{}%
}

% Parser voor percentages.
% #1 - het percentage als string
% #2 - een commando (!) om het resultaat in op te slaan, geschikt voor \real
% #3 - een commando (!) om een tekstrepresentatie in op te slaan
\newcommand\parsePercentage[3]{%
  \factuur@bedragachtig{#1}%
  %
  % Maak een string die geschikt is voor \real (#2) en voor de uitvoer (#3)
  \ifthenelse{\thecnt@centen > 0}{%
    \edef#2{0\result@helen.\result@centen}%
    \edef#3{\result@helen \TAALdecimaalsym \result@centen}%
  }{%
    \edef#2{0\result@helen}%
    \edef#3{\result@helen}%
  }%
  % En maak het negatief indien nodig
  \ifthenelse{\boolean{bool@negatief}}{%
    \edef#2{-#2}%
    \edef#3{-#3}%
  }{}%
}


%%% Integratie met aesbrief
\newcommand\factuur@geenaesbrief{
  \newenvironment{factuurbrief}[1]{
    \PackageError{\factuur@packagenaam}{Alleen gedefinieerd binnen de aesbrief-class}
      {Gebruik \protect\documentclass{aesbrief}.}
  }{}
}
\newcommand\factuur@welaesbrief{
  \newboolean{factuur@herinnering}
  \newboolean{factuur@aanmaning}
  \setboolean{factuur@herinnering}{false}
  \setboolean{factuur@aanmaning}{false}


  \newcommand\factuur@ovv{\aes@onsk}
  \newcommand\factuur@titel{}

  % Stel ovv in.
  \newcommand\ovv[1]{\renewcommand\factuur@ovv{##1}}

  % Reset de ovv naar automatisch (zelfde als ons kenmerk).
  \newcommand\autoovv{\ovv{\aes@onsk}}

  % Maak dit wel of geen herinneringsfactuur.
  \newcommand\herinnering{\setboolean{factuur@herinnering}{true} \setboolean{factuur@aanmaning}{false}}
  \newcommand\geenherinnering{\setboolean{factuur@herinnering}{false}}
  
  % Maak dit wel of geen aanmaning
  \newcommand\aanmaning{\setboolean{factuur@aanmaning}{true} \setboolean{factuur@herinnering}{false}}
  \newcommand\geenaanmaning{\setboolean{factuur@aanmaning}{false}}

  % Stel de factuurtitel in (leeg -> automatisch).
  \newcommand\factuurtitel[1]{\renewcommand\factuur@titel{##1}}
  \newcommand\autofactuurtitel{\factuurtitel{}}
  
  % De automatische factuurtitel voor als er geen factuurtitel is opgegeven.
  \newcommand\@autofactuurtitel{
    \ifthenelse{\boolean{factuur@teruggave}}{%
      \TAALteruggave%
    }{%
      \ifthenelse{\boolean{factuur@herinnering}}{%
        \TAALherinnering%
      }{%
      %
	   \ifthenelse{\boolean{factuur@aanmaning}}{%
	   \TAALaanmaning%
	   }{  \TAALfactuur%
      }
     }%
    }%
  }

  \newsavebox\factuur@factuurbox
  
  \newenvironment{factuurbrief}[1]{
\ifthenelse{\boolean{factuur@meerderePaginas}}{\begin{factuur@factuurbriefDubbel}{##1}}{\begin{factuur@factuurbriefEnkel}{##1}}
}
{
\ifthenelse{\boolean{factuur@meerderePaginas}}{\end{factuur@factuurbriefDubbel}}{ \end{factuur@factuurbriefEnkel}}
}

  \newenvironment{factuur@factuurbriefEnkel}[1]{
    \global\def\factuur@briefadres{##1}
    \begin{lrbox}\factuur@factuurbox
    \begin{factuur}
  }{
  
    \end{factuur}
    \end{lrbox}
    % Onthoud of het totaal negatief is.
    \ifthenelse{\thefactuur@Totaal < 0}{
      \setboolean{factuur@teruggave}{true}
    }{
      \setboolean{factuur@teruggave}{false}
    }

    \begin{brief}{\factuur@briefadres}
    \geenopening
    {\aes@fonttitel\ifthenelse{\equal{\factuur@titel}{}}{%
        \@autofactuurtitel%
      }{%
        \factuur@titel%
      }%
    }

    \usebox\factuur@factuurbox
    
    \bigskip
    
    \ifthenelse{\boolean{factuur@btwverlegd}}{
      \textbf{\TAALbtwverlegd}
    }{}
   
    \aes@betaalinstructie
     
    \end{brief}
  }
  
  \newenvironment{factuur@factuurbriefDubbel}[1]{
    \global\def\factuur@briefadres{##1}
    \begin{brief}{\factuur@briefadres}
    \geenopening
    {\aes@fonttitel\ifthenelse{\equal{\factuur@titel}{}}{%
        \@autofactuurtitel%
      }{%
        \factuur@titel%
      }%
    }    
    
    \begin{lrbox}\factuur@factuurbox
    \begin{factuur}
  }{\vspace{-12pt} & \\
  \hline
 \hline\\[-2mm] \bfseries \TAALtotaal &
  % Zet het totaal neer, of puntjes als er geen totaal is.
  \iffactuur@TotaalVerbokt{%
    \multicolumn{5}{r}{\dotfill}
  }{%
    \factuur@bedrag{\thefactuur@Totaal}
  }\\
  \end{factuur}
    \end{lrbox}
    
    \usebox\factuur@factuurbox   
    \bigskip
    
    \ifthenelse{\boolean{factuur@btwverlegd}}{
      \textbf{\TAALbtwverlegd}
    }{}
   
    \aes@betaalinstructie
     
    \end{brief}
  }  
  
}

% Controleer of we in een aesbrief zitten.
\ifthenelse{\isundefined\filename}{\factuur@geenaesbrief}{
  \ifthenelse{\equal{\filename}{aesbrief}}{\factuur@welaesbrief}{\factuur@geenaesbrief}
}


\endinput
